好慘，港產片就快完全消失

香港就快冇電影行業

會復甦嘅

北水無咗，香港電影人都要食飯。想有飯食就要serve返香港人

做電影嘅要搵食都未出聲 你出乜野聲

really?

港產片最輝皇時

算吧啦，拍黎拍去都係得果幾丁友，又唔係好睇，黃既又唔俾拍，收檔啦垃圾電影圈

其實依幾年都幾多本土小品
都幾好睇

提提大家
Task1 Task2 Like retweet reply
Twitter 戰線手足整咗個網站出嚟比大家做task

入bot 拎任務24小時更新：

另有手足會係佢Twitter Account 每日更新任務:

或者download 香城online 個app 都有Twitter 任務做

Like retweet reply
*如果見到想用嘅圖已經有手足用咗請搵第二張圖
*如果見到已經有好多圖就唔好再放圖，只留文字（短短地都得）
*唔好只係扔低張圖咩字都唔打
*唔知留咩好就like 手足留言或者啲對我哋有利嘅留言

將Twitter 變成日常，每人每日做少少。
每人嘅一小步加埋就係一大步。
我哋唔知做咩先有用，所以咩都試下咩都做下

貼錢俾我睇都唔睇啦

劉青雲,古天樂,張家輝

郭富城

問題出係自己身上 唔好怪個客

香港可以自由創作就可以光復電影業

奶共電影圈 預左啦

有張家輝果期都叫好睇, 而家得返d乜乜風雲真係不了

真 啲金主都政治審查自己

而家嚟嚟去去都係依幾個
其他都係啲9片

近排叔叔都ok wor

依d已經叫好d 信心保險黎
有d真係睇完預告都唔洗睇
近年淪落人 都好正
一念無名都唔錯 不過成班撐警護旗手拍 不了

有黃秋生其實九成好睇，仲有套逆流大叔，呢d就真係叫有水準

逆流大叔賣情懷 劇本就一般
吳鎮宇同其他幾位主角都演得好好
最意外係黃德斌可能個角色岩佢

好鐘意睇港產片

睇高登先三寶
金都，幻愛，叔叔

香港人唔會睇㗎喇，香港電影沒落，就係因為香港人
根本年年都有高質港產片

屌，講呢啲班撚樣收皮啦，高先三寶，幻愛男女主新人，叔叔，金都題材新，個電影圈咪進步梗囉。成日都話唔肯用新人，但係用新人你哋又話whowhowho，唔入場支持，咁如果你係電影公司，你會唔會用新人？而家港產大製作，除咗所謂「果幾丁友」，keep住都有新人上梗位。香港人，支持香港本土文化，唔好未了解就淨係踩，好唔好？

就算韓國片好似有都期規定戲院不論好定差都要賣韓國片
香港政府唔會咁做但民間有無咁既自律同魄力盲目養大電影圈先難
盲目係指盲目俾錢，唔係有意見唔提出

係所以政府做唔到嘢，民間就要自發去撐，但係說到底，港產電影叫座力始終唔夠

一般香港人剩係會幫黃子華贖樓
問佢地做咩唔支持其他港產片就諸多藉口，咩唔知有港產片上
咩年代啊，down個app或者上網一search都知道有咩港產片啦
幻愛個導演就係十年其中一個導演，點都「黃」過黃子華掛，就睇下正式上映有幾多人去睇

係，但如果依家拍戲既都搵唔到食
去邊彈d有水準既野
黃子華自己導演高低但一回事
但試諗下如佢講以前一蚊雞保鑣
喱樣cut筆直，嗰樣張就下
最後無錢拍既都係垃圾

民間盲撐係好高難度
但除左盡做之外無辦法

喱方面其實不得不講古天樂
翠絲都拍，喺香港黎講算行得超前....

調返轉
依家支那影圈都開始杯葛香港人
好多藝人同投資者反而會回流返香港

古生真係好有心天下一

講得好
一早想屌柒班淨係識睇popcorn movie同食下social media垃圾二三手資料就屌嘅撚樣好耐
唔識就亂咁指指點點

你口中serve香港人既個堆「港產片」
全部要靠你最撚憎既港共政府科水
再加一堆奶共藝人例如陳小春，余文樂，曾志偉之流唔收錢拍先開得成戲

依家最大既問題係
黃藍政治的確會影響到電影文化既發現
因為拍套戲好難全黃工作人員
咁應唔應該支持...
香港電影文化係死緊
但唔睇就更加死

咁黃營點自處.....
黃藍先定大d睇「香港電影文化」先

屌個whowhowho真係講得好

難怪劉偉恒都話92年係香港最輝皇既一年
樂壇有四大天王
政治上有彭定康黎做港督

呢樣真，好似花椒之味咁，麥導黃，鍾鎮濤藍，真係好尷尬

就好似D舖頭,多過一個股東而當中有黃有藍,咁點計?
同埋當政治上黃藍二分無問題,等人懶思考同直接判斷
但喺電影喱類文化圈有無得咁計?因為喱盆水好難做到至清....

都推返下啦

無知真係好可怕
今年最佳男主角 有4套都係第一次擔正

你係想壯大香港本土經濟、文化，定係搞黃色圍爐圈？

rthk果班幕後人員，如果得閑出尼做freelance就夠做

諗起林夕果集鏗鏘說，個拍攝手法，鏡頭，剪接，全部世界級

冇撚咗 吳思遠 嗰啲屎忽先啦

我自己覺得電影好難黃圈，我淨係想港產文化保存到，我唔想下一年金像獎又比少年的你掃獎，唔想下一代淨係有中國機長，紅海行動睇

佢呢啲咁樣屌嘅人應該係一套都冇睇過
自己睇都冇睇就屌人垃圾

支持本土電影

竟然無古惑仔

杜汶澤

只要港產電影未死 大家繼續支持 新晉嘅上到位 電影黃圈應該只係時間嘅問題
但如果香港人都唔支持港產片 電影黃圈都未做到就已經收咗皮

而家都係合拍，有咩好睇

高登先三寶，純港資
叔叔 (演技超班，入圍柏林影展，又有小野）
金都 (大部分幕前幕後都係後生黃底）
幻愛 (男女主角新人，十年自焚者導演）

夠唔夠值得支持？

其實我想講呢......
除左黃藍, 本土, 親中外, 電影仲係商品黎
投資者係想有利潤, 少數唔志在先會想有奬唔計成本

咁點解做唔住?
先講成本, 香港成本貴, 場景服裝道具員工宣傳等等香港成本都太高
係咁既情況下, 限制太大, 好難有大製作, 好難有世界級, 所以好多時拍小品
單講景啦, 香港搭景根本太貴唔會做得住, 好多景唔搭未必拍到
員工呢, 你要大製作, 有隊幾百人既CREW係無乜可能
仲要啲一線影星, 收幾貴?你淪落人本身都要秋生唔收$先拍得成啦(換第二個人做, 其實套戲有無咁好睇又係一回事)

收入呢?
香港人少, 講緊賣座都只係得幾千萬票房, 歷史上過億都係7套, 仲要西片
但唔好唔記得, 票房仲要扣一筆比院線

香港外票房呢?
唔同80 90年代,
80 90年代成個亞洲都睇香港電影咁滯
但而家日韓電影都堀起, 係亞洲你香港電影要同日韓電影競爭(有時甚至要同泰國鬼戲)
HOLLYWOOD更加唔好提, 佢80 90 年代開始係特技方便已經係咁超越你
佢入亞洲如龍入海咁

如果真係計條數, 你會發覺啲賣座既大製作靠香港票房係死得, 唔會回到本
所以香港好多電影人,
一係合拍, 望住中國個巿場, 拍爛片, 食自己個名個老本
一係係香港拍小品, 小成本電影

個問題就黎啦, 合拍個班就唔理啦,
小品, 小成本電影電影本身就比較係票房上就弱勢架啦,
呢個全世界都係咁, 係間唔中得一兩套低成本黑馬跑出(EG 屍殺片場, SAW1)
咁就形成一個惡性循環:
香港成本效益問題> 拍小品, 低成本電影> 收入低> 養唔到人> 香港成本效益問題拍小品, 低成本電影> 收入低...........

全世界都偏愛POPCORN架啦 , 呢個係巿場邏輯, 其實好難救
單靠信念入場去睇小品, 低成本電影, 可以睇得一時, 但可以睇幾多次?又可以養幾多人?
小品, 低成本電影或者質素好高, 劇本好, 演技高, 但有幾多人睇完簡介想入場? 睇完預告想入場?
要知道,好多人戲就係為娛樂, 為左唔用腦, 好多人睇到小品劇情片就唔想睇
所以我地比較鍾意打到飛天既英雄電影, 搞笑既周星星, 用血腥或者鬼黎刺激你既温子仁

香港電影唯一出路, 其實唔係個堆小品低成本....
其實想突圍可能要拍堆可以SELL 到去東南亞既搞笑片, 鬼片, 或者搞笑鬼片, 甚至愛情(不過單純愛情戲要紅其實都好難, 因為好難突破)
仲要要唔可以太本土, 因為怕人地睇唔明

呢啲戲好難上大枱

補多幾句,
有啲人話無左自我審查, 服務返香港人,就會好

太天真啦
佢地就係計唔掂條數, 先去親中
計得掂條數, 有著數撈, 有錢搵, 就一定大把人做
但問題無, 你一係叫堆一線大減片酬 , 隊CREW食少幾餐, 或者政府瘋狂補貼囉

有啲人話而家小品個啲咁高質都唔睇,
叫好唔等於叫座, 叫座先係重點
至於點叫座, 唔係靠屌客, 同埋話自己咩立場
巿場有自己邏輯, 你個立場可能係營銷既賣點之一, 但好難變成最大既決定性因素

至於啲人點解話做黎做去都係個啲題材, 同個啲人
影視圈真係要檢討下點解比人咁既印象....

本土電影唔會完全死晒, 因為始終有需求, 因為本土影星, 本土題材, 本土景係有親切感
但呢股親切感唔會夠佢返去光輝時刻

都係個句, 要好返, 要立足國際
做到有數可維

呢D人可能上次睇戲就係睇復仇者聯盟
香港電影都唔識多部就出嚟批評鳩噏

真 我都覺自己係
入戲院都係睇西片多
對上個套港產片係張家輝套咩催眠

王家衛可唔可以高產少少

咁推薦你呢年入場睇下港產片：幻愛、叔叔、金都、戲棚
上網search下就知邊度有得睇
今年唔係得少年的你

王家衛都係返大陸拍

唉

幻愛真心高質

連本土都唔係好支持，點會唔消失

呢幾年所有既片都係以針對大陸市場黎拍，加入左好多大陸製作人/演員！
根本好早巳經無左本地港產片 ！ 算吧喇。

其實同好多行業一樣，所有企業都染紅哂！
無得救！

真心想知佢平時靠咩收入
仲有好多戲蝕到仆街

「五歲隨家人由上海來港的王家衛，由寂寂無聞的無綫編導登上國際名導的寶座，從與母親相依為命的童年生活至現在與太太、兒子進駐億元淺水灣獨立屋」

補充資料：
《花樣年華》全球票房：1280萬美元
《2046》全球票房：1947萬美元
《一代宗師》全球票房：6408萬美元

王家衛電影公司澤東電影出咗拍電影之外，仲有拍廣告同做藝人管理，再加上王家衛夫婦本身投資有道，所以王家衛係有錢人嚟，打跛腳都唔洗憂

有合拍片果陣又話奶共 不了
拍小品野 甚至港產片又唔去睇
政府已經唔推廣香港電影
連香港人都唔支持香港電影 就唔好怪人去合拍片啦
唔洗搵食咩
上屆同今屆既香港電影金像獎已經大把好戲啦
但你地有冇去支持呀
次次都話港產片已死
你都冇撚支持過 咁就梗係會死啦

要改善返港產片既質素
就要多返香港人去睇
唔好睇 唔緊要 咪去批評同提出意見囉
香港影評人得返小貓3 4隻
就算導演編劇想改都唔知點改

會無廣東話先

你爬返文睇下有咩嚟緊上嘅港產片先講呢句啦

垃圾港產片，可惜？

點垃圾法?

奶共果幾位藍既上晒岸 佢地真係冇咩理

港產片風靡亞洲 當年主要靠賣埠
當年是香港電影最風光的時期，最主要的原因是有外埠有輸出，全亞洲都看港產片，華語電影以香港為中心，大量出口電影到東南亞國家，尤其是有大批中國僑民聚居的地方，遠至各個西方國家的唐人街都是看香港電影。「全亞洲都看香港電影，這才是一個真正的工業，塘水滾塘魚很難養起這麼大的工業。」

當拍電影淪為興趣班
「大家以為有些電影票房收過千萬，成績很不錯，但就算是低投資的電影，其實都在蝕本。」他舉例說，最近唯一賺錢的應該是《淪落人》，因為製作預算被壓到200萬，電影確實拍得很好，但他相信陳小娟拍第二部戲，劇組工作人員都不可能收同樣的價錢。

「不能每次都求人幫忙，這樣的話電影就不是一個工業，只是興趣班，大家要求人幫忙，拍戲不計回報，就似興趣班而已，到處找人幫忙拍電影，怎會是工業？」

曾經蜚聲國際的香港電影，這樣看來前路似乎很灰，鄭保瑞指現在拿著3000萬製作費，根本不足夠拍一部電影，拍攝一部文戲還可以，預算亦不能再壓低，但單靠香港票房又不能回本。

「假設以3000萬製作費做預算，在香港要收一億票房才不賠本，香港有幾多部戲收一億票房？《復仇者聯盟》吧，荷里活用幾十億美金拍攝的。」成本昂貴，鄭保瑞指難道大家要賣樓、賣車去拍戲？但這樣也不是一個健康的工業。

古天樂賺內地錢貼香港電影
鄭保瑞提到現今香港，還有投資電影的老闆，都是真的熱愛電影，或許這是他們的本業，如果以投資角度而言，香港電影早在五年前已經停了。

「難道古天樂不知道香港電影蝕本嗎？就算《逆流大叔》都賠本的（大收$1,500萬票房），所以他不能拒絕內地電影，如果不是拍攝內地市場的電影，哪有錢拍香港電影。大家反而鬧他拍內地電影，卻不去了解香港電影市場。」

「香港電影現在比死更難受」
「難道要他老人家（古天樂）把每部內地電影的片酬，都花在香港電影上？這到頭來也是去到興趣班的問題上。」鄭保瑞指出香港得700萬人，市場的確很小，這點要認命，「當年的成功是因為有輸出，大家不要誤以為當年是香港觀眾多，其實當時的電影是能賣到國外，但今時今日誰看？」

鄭保瑞指觀眾沒有必要了解這個行業背後的運作情況，但電影圈也很少人把這個真相說出來，他都坦承︰「香港電影沒有進步是事實，的確大部分都是，我們必須承認。我們先犯錯離棄了觀眾。」在最艱難的時候想修補的話，是難上加難，「犯了錯想贖罪，是從一個地獄跳去另一地獄，贖罪的過程是比死更難受，香港電影現在就是比死更難受。」

明日戰記今年會上嗎？

肯定話一係又古天樂劉青雲張家輝狗片
一係搵埋晒啲唔撚識嘅演員拍啲悶到仆街嘅題材

條友其實係咪sell 保險

一定好似佢老母

寧願套套古天樂 劉青雲
都唔想睇無演技既新人

電影真係好撚貴,個市場又細到仆街
諗下d 人力同演員人工已經好多,上映收入仲要分唔知幾多舊先到老細落袋
香港下下幾十萬,多先得幾百萬,真係蝕到仆街

做game有得幾條友做,上steam, 成本可以好低仲有得做,老細投資呢d好過

E 家D戲咁差....我都好少睇戲...

我以為佢睇開乜代宗師個啲片跟住話港產片已死

如果係咁就好正常

咁除咗乜代仲有啲差唔多等級嘅戲嘅

你咪理我愛你
垃撚圾

因為無人想睇
你地咪繼續打港產垃圾飛機囉

攞獎又點，係好睇香港電影業就唔會收皮啦

係咪字都唔識睇？
我段野係想話比你知唔係拍黎拍去得幾丁友 影壇依家都keep住有新血呀 關攞獎咩事

其實真心無法.....
好多人諗得太簡單, 以為大家入場睇, 然後所謂賣座就有利潤
但其實係無乜了解過個行業.....

所謂賣座就有錢賺...... 得, 你壓到你套野得五百萬以下成本就得,
咁你真係要捉人揼心口然後再揼背脊, 但長期都唔係路架, 大家都要食飯架

單係講演員片酬都嚇死你啦
一線男演員個幾個, 每個起碼過千萬
黃百鳴比最強, 葉問三都比到幾千萬

單靠本地真心養唔起, 所以要做既唔係去屌客, 同推小品
而係成個模式轉, 電影人當年知要轉, 所以轉左去強國
但係咪得強國一條路? 東南亞以至全世界呢?
當然要開拓返條新路出黎係難, 但你掙扎求存就要搏架啦
有啲野係咪真係香港唔識做先?

喂, 泰國鬼戲可以打到黎香港時, 其實好出色咩?
你諗真下, 香港80 90 年代大把呢啲搞笑鬼戲啦, 成本又唔會太高, 最多係片酬到

THE CONJURING系列橫掃個陣, 其實好特別咩?
佢個劇本其實好一般, 唔差, 但亦無突出,
佢恐怖主要靠景, 鏡頭, 燈光一大堆去營造氣氛
香港以前都曾經做到架, 凶榜, 熱血青年個啲
但點解近十幾年啲香港恐怖片都九唔搭八咁,成撚日係劇本出事?
喂, 啲人入場睇恐怖片, 其實好簡單, 想比人嚇, 你嚇到人就係GIMMICK黎
其他個啲乜春設定坦白講係多餘, 恐怖片故仔劇本老土一般合格就夠
主力係要嚇人

但呢堆野無人諗住去試, 當然有部分原因係因為強國無巿場啦鬼片
但有堆人其實係想救香港電影, 或者唔好講到咁偉大, 只係唔想佢死啦
咁就要搏命搵個可以運作最起碼立足亞洲既商業模式
唔一定鬼戲, 我覺得鬼戲有得諗係佢平, 同易做(最起碼老土劇本就得, 而唔太需要咩大明星都可以)

香港市場太撚細
又多數淨係可以香港上
幾百萬票房已經好勁而家
投入都差唔多要咁多錢,完全冇得玩
起碼要有日本咁大市場先夠玩
人地都係整幾千萬,但收番一兩億,點都夠啦

劉青雲同古天樂真心見到都唔想睇

仲有係青黃不接
就算幕後人材唔斷
幕前開始缺乏有叫座力既明星
2-30年前港產片最輝煌既時期
嗰班巨星幾乎全部原本都係電視劇出身
練好晒演技同儲到人氣先轉拍電影
依家冇左電視劇俾演員做跳板
再冇地方同機會培育明星
港產片想復興唔係有錢有市場就搞得起

2019年全年最高10部香港電影票房（累積票房）：

（1）《廉政風雲 煙幕》$31,360,754

（2）《掃毒2天地對決》$24,813,706

（3）《葉問4：完結篇》$22,542,990（上映中）

（4）《新喜劇之王》$21,969,874

（5）《淪落人》$19,811,169

（6）《P風暴》$17,881,248

（7）《恭喜八婆》$12,994,058

（8）《如珠如寶》$11,109,229

（9）《使徒行者2諜影行動》$9,362,524

（10）《追龍II：賊王》$9,152,244

今日仲靠tvb磨演技就死得啦
而家啲新人都會電視電影兩邊走
當然冇以前咁多機會
同埋舞台劇界都有唔少好嘢

所以應該諗辦法再輸出外國
特別係東南亞
淪落人，G殺，金都台灣都有上，雖然票房都幾慘淡

歐美近年基本上得合拍片係打得入（甄生果啲）
印象得叔叔同樹大招風入到柏林影展
同埋杜sir盲探入咗康城非競賽，都7年前

鬼片其實越來越難拍
咩題材都出過咁滯
最怕果啲靠聲效jump scare fing cam嚇人
內容空洞